最憎同邊個國家既人共事？

新加坡，極chur
印度，英文勁難聽

支國？

Singapore 基本遇到月個個都仆街來

屌 諗起大學啲坡佬Prof全部都閪爆

日本！

成個國家都on9

支那人
支那人就係賤種

法國

新加坡我覺得都算Chur
印度人英文完全聽唔明 , 甚至好懷疑佢哋係咪講緊英文
中國人就麻麻地 , 佢哋做嘢可能你要叫佢幾次先至會好快做完畀你

願聞其詳

遊戲都聽過好多騙子係坡佬😂

支那

印度

印度
hea到仆街

星加坡，美國，日本

星加坡

一定係singapore

支那睇人, 有D人就好爽手, 有D就真係同上面既CHING 講既一樣, 要叫好多次先肯落手做
印度, 口音問題而且都係懶
巴基斯坦, 同上

波狗，一個二個自以為是。
支那，由頭奸到落腳。

韓

玻狗9成都係唔識變通, 同自以為是, 應該係同佢地教育有關

好多人都揀坡狗

星馬
十個有十個都弱弱哋智

印度人
極懶惰同埋不知廉恥，明明自己唔做嘢仲鬧翻人轉頭

星加坡女士

馬拉懶到飛起

係
公司其中一隻IT9
call佢幾個鐘先到

星 - 閪
馬 - 懶+蠢

識果啲都比較正常

幾年前喺9龍灣行過
俾個架車死火嘅坡狗落車屌，話香港勿勿柒柒

馬拉啲IT扮到好誠懇咁話自己幫唔到手

所以我好明白點解個政府要行種族保護主義
否則啲工真係會俾華人做哂
馬拉人全部去乞食

做過坡資公司 一個月就quit左

意大利佬，串過馬撚又咸濕，夾野成日係到R袋

印度 詐騙技巧一流
扮有錢大客其實好一流 大家小心

印度！有outsourcing 一定明
聽人地公司話有d outsource 到Egypt 菲律賓仲衰過印度

新加坡
chur, aggressive 得嚟好撚串，好似睇唔起香港人咁

馬拉印度
懶到飛起唔講，一個香港staff 效率頂佢哋十個

台灣日本
幻想下個個都係政府工嘅口吻，作風官僚講嘢轉彎末角

Monkey

我都做過坡資，但我覺得係睇人多啲

美國人好無禮貌

星加坡再多一票唔該

星加坡華人 - chur到爆但成日會問埋啲on9嘢
星加坡非華人 - 無咁chur nice少少 開會好識present offline問佢咩都唔知知 但佢明明係project owner

坡狗排第一我諗應該冇人反對
其次係馬拉華人 全部個腦都裝草咁 就算哈佛畢業都係成個廢老藍屍思維
之後印度 閪到爆

同感，自己係港日mix都覺得日本人扑街

日本x2
佢地做野唔係好識轉彎
好聽就話有規有舉 唔好聽就...

x2 好在deal 過個啲中國人都好講道理
佢地有時都知啲制度麻煩

印度人唔止英文難聽仲好撚閪，無禮貌，臭，自己嘅野要優先過你，麻鳩煩

支國人真係做嘢好慢，又卸膊

而家喺日本做社蓄
我日日都想返香港
但又比香港朋友話on9

講起星加玻 就諗起讀書個時隻臭閪professor 比overall 勁𠹌低分。。。C- Ranking

我日本人老闆，正經野會free曬俾我地做，但D雞毛嘅事又會check到勁details

德國，假到仆街
法國，自大狂

大陸女人做上司係最撚仆街

香港 D嘴臉閪到呢

印度佬，講嘢無句真。

讀書做group project最憎中國人
英文又屎，做出嚟仲要嘥時間幫佢哋執手尾

當地轉外資工啦

蘇格蘭聽唔明佢哋up 乜，但係佢哋又以為你唔識英文

馬拉華人 個個都呃神騙鬼以為自己大話王
成日諗住香港人有錢老奉要人畀好處

台灣人 同中國古代朝廷一樣
耍官腔無效率做嘢死板又蠢 一味拎階級觀念嚟壓人
專業嘅嘢做到好求其 求其嘅嘢做到好專業

X3 日豚

印度
英文口音難聽，又自以為是

印度佬係扮講英文

以前做外資consulting
但因為客都係日本客所以都係日本人多

啲日本人又唔係好講英文
而家轉咗間標榜global 嘅假日企又係咁

其實全外資環境喺日本係唔係真係有...

香港

香港所有公務員
懶到仆街呢班垃圾

做個份工專門負責海外agent
巴基斯坦撚煩到仆街 一到十都要問
架仔好撚多野問
支那狗做野無效率 成日要催
中東佬同白人還好
最舒服都係同香港人做嘢

一定係Singapore, 啲人又chur又煩

1. 坡佬
2. 泡菜

不能同意更多 同埋講嘢轉彎抹角唔等如有禮貌

Push

呢啲咪學曬日本人囉

真心架仔好聽叫謹慎
難聽叫效率差
屌你老味磨下磨下我問個價姐都拋返幾十個問題出黎
等到你磨完單生意都無撚左啦屌
你D19問題我之後再答你係唔撚得既 同埋我淨係應酬你一個人咩

效率呢家嘢除咗香港 其他地方都係慢掘掘

港資中小企老闆

出小小錢當你工人咁駛，假又少返工地點9成西放工都不停whatsapp電話轟炸

印度

佢地d口音真係聽到個頭好痛

agger

意大利

坡畜一定最on9, 垃圾都扮上菜屌香港人。
坡狗自己做錯嘢比人搵到就私了，對住香港人做事就下下cc 曬比老細。

日本旅遊感覺當然好好

但你同佢地做過同事 就知佢地幾渣壓 幾鍾情暗地講人壞話 幾鍾意欺凌 同日本公司用到你盡

印度<巴基斯坦

狗眼看人低
低級人種
冇道德可言

印度人，英文真係好難聽得明

其實佢地講果啲係口音問題定係印度文

會唔會好似香港人講國語咁 廣東話扮國語

印度 fake 9人

願聞泡菜其詳

推

印度，班人hea 到仆街
英文又錯撚哂
10:30 去hightea 半個鐘再返黎 食晏食2個半鐘 5:00 食半個鐘下午茶 6:00 正收工
痴撚線

台灣, 把聲好嗲

if u cant beat them, join them.

一定係日本

做野唔撚識靈活變通，處事死阪

點解坡狗可以咁撚閪

日本
做野太撚認真
乜撚都勁詳細
但做出黎啲野係多撚餘垃圾黎

絕對係支國
印英文只要聽一排就習慣
Chur可以接受 有進步空間
但支國係種既問題 改唔到個腦

日本

仆佢地個街，一句句子可以三四個typo，又完全唔知佢地噏乜9

馬拉仔同坡仔
一個懶一個自大

d字同t字係一樣音

Singapore and Philippines

"Please do the needful"

印度
一係chur到飛起
一係懶到飛起
仲要啲英文超重口音

1. 坡狗
成日做埋偷雞野 以為做到就算撚數唔理後果

2. 支那
做事求撚其其 個件事要十分 會做三分
屌鳩佢又話 得三分無問題

香港，尤其是港資老闆

當出面喺度講同邊個國家同一陣線
呢頭就屌邊啲國家啲人點閪點柒
唔撚理係咩原因啦
話人閪之前
有無諗過香港人自己喺其他人眼中都係咁仆街

雖然八成時間都聽唔明啲印度professor講乜嘢
但讀過好多科每一科嘅印度professor都又hea又好人

歐洲佬
成日懶叻，結果都係Fred rider

日本

玻狗

支那
屌你老母奸到出汁

印度，hea同懶到仆街
又多藉口理由。

有用咩係外資但返工嘅大多都係日本local講同事之間相處唔會差太遠可能制度上會好啲嘅

新加坡

其實香港人以外嘅都幾唔慣，無論係做嘢節奏定溝通文化

都係鍾意快手快腳直接完咗件事好

坡狗幾好人
反而菲律賓搞唔掂

印度英文其實都易估

同意

完全奴隸制度

新加坡，啲人好煩又親中又覺得自己係鬼仔
又唔可以話好叻，醒目係真。

支那人應該未係最仆街

不過成日想唔覺意過左骨就算
博人地照接受

仲有成日唔問人地想點
幫個客決定埋點知錯到要重做

轉數唔夠快
Get 唔到人地要乜

之類

仲要勁厚面皮叫你做野當老馮咁

好驚同佢地傾生意，用你一日時間講價。

坡狗好鐘意偷雞都算，仲好鐘意卸膊

新加坡無料扮四條

聽話喎 brian應該會好鍾意你

理解唔到點解坡狗可以咁自以為是
個個以為自己好叻但其實唔係...唔識變通 效率又冇我地高
唔係個個都有國際視野 識好多個都活係自己世界入面 以為新加坡最叻...
Chur就一般 識好多懶人蠢人

利申 喺坡做過intern mnc

印度 慢到仆街

日本人太detail minded, 太仔細搞到冇效率
同埋好鐘意pre-meeting, pre-pre-meeting

新加坡
成班開會嘈到 唔係歡樂個種 係互相不滿指責
個啊姐老姑婆賤西

淨係曾經做過日本公司
又係d 放工放得早代表你無野做，遲收工代表你做得唔夠效率

所以呢？
你最好多d同玻狗日本人印度人共事食佢地d屎啦，如果你有機會的話

日本係幾惡頂..

試過同印度佬傾好細節 講價講左半日
最仆街係一開波咩都ok good到收尾數就彈呢樣個樣 唔撚想找數 反轉豬肚 賤過支那人

咁又點啫？佢哋都可以批評我哋㗎喎

無人講澳洲
屌做野完全無planning又無手尾

印度
好西，格衰
好撚多面色，又無禮貌
似住自己係客大撚晒，但未落單買貨
好多仲衰過蝗蟲

印度，揸住雞毛當令箭

你on9少陣

支國做support role果班袋底泥
又hea又懶剩係識射博

淨係覺得佢哋好chill
聽佢哋講平日喺澳洲隊開草，星期五3pm就收工
但對我冇impact所以no comment

韓國， 反而中國人其實算幾好

希臘

一到放工，拿袋彭彭聲走都走唔切
做多幾分鐘好似會死咁

有啲部門，日日放工1鐘至半個鐘前
已經執定袋，去廁所，一堆堆人吹水等放工

咪就係成日走左去飯局去飲酒，然後重要野完全唔跟要我幫佢執屎

一撚定係玻狗

日本仔做野係真係on9, 有時有啲野又係用英文，佢地係會跟到9唔答8

坡狗，臭寸得黎又冇料到，做野蠱蠱惑惑勁唔老實

但佢地寸得黎又有效率，講野單刀直入唔晒時間

我寧願要印度好過支那professor
好多科都係支那professor 聽唔明靠印度YouTuber先pass到

印度好撚西

中國同坡狗同咖哩佬比 普遍尚可接受

猶太人
中國人
印度人

大陸都要睇邊一區

不過浙江福建一定係數一數二

上面啲人不停屌其他國家
咁香港係咪no.1好

臭串 大牌 又西
講野一輪嘴咁
自信爆棚
但又唔係有料到

真係同多d國家既人共事過
就會發現
其實支共同港共人係最快手 同埋唔洗咁多廢話
英國佬成鳩日遊花園 法國佬好似渡假咁返工 印度佬係醒但好難溝通 美國既通常都太自大同小圈子 好撚麻鳩煩
日本人見得唔多 但同佢地溝通好撚累！ 係好撚累！

可能佢哋都係咁諗我

用日文就跟到9唔答8...

智利人
幾個禮拜前分配晒工作話唔識做
到交嘅時候都冇做
兩個香港人做五六個智利人嘅份量

最後份野拎A
去投訴班撚樣俾智利個professor 禁低咗
話學校要求呢一科一定要全部合格
同我地兩個香港人講呢科直接派A俾我地+唔使考試
塞住我哋把口

間U仲話係智利第一學府+貴族學校，收過十皮一個學期
有世界排名+分科美洲第一

that's why人哋D國家可以行四日工作制
原本佢哋要做嘅嘢
全部outsource晒俾我哋呢班亞洲奴工執屎

逼佢地做嘢嘅方法就係Email一定CC佢地老闆

我同意
又蠢，又唔識轉彎

印度阿叉好多都係9upper
講到頭頭是道其實佢乜都冇做
將啲好簡單嘅嘢搞到複雜
信佢就食得屎dklm

咁大陸佬中英文都難聽
CHUR就香港人都好撚CHUR

唔撚識同外國人交代

我都係 因為佢地有咩事真係會俾人炒所以問佢地攞嘢通常好順攤
反而有啲香港人好寸

一定係新加坡

支那人：10個高分9個低能，所以你識野夠多就撚到佢地
印度人：雖然好懶又自以為是，但係嗌完交都會死掂份野，無隔夜仇
坡佬：smart ass，覺得自己識好多，最夠膽喺email challenge人地
中年嗰啲好鐘意喺email用紅色”Pls see my reply below in red”
無論年紀性別都好少埋到鬼佬堆，幽默感同審美都好劣
開會成日覺得整愈多野愈好，唔識咩時候留白
著衫都幾核突，好多都係outlet款名牌，無風格可言

新加坡真係有齊晒最鳩嘅男同事+最閪嘅女同事

好撚複雜又多無謂程序

試過有次要去當地工作，佢話會sd張地圖比我，

話個目的地我知，跟著佢sd 左個word 檔比我

我一打開，入面個地圖係亂碼加一條藍色線

坡狗
自以為是 貪心 小家

坡狗 又閪又chur又自以為是
巴基爛坦 極煩 每日一call
斯里蘭卡 勁撚蠢同野蠻 講英文同印度佬一樣
印尼 明明自己做錯都要拎着數

日本，固執到無意義

人種就匪國,
公司我就最憎日資, 係日資打工=做狗

中國人
黑心
做嘢冇效率廢話多

強國人覆所有野都係中文
d中文我隻隻都識 拼埋一齊完全唔知佢up乜鳩

呢樣真
支國人做野係HEA 渣灘
但永遠唔會閪你臉

高層係支那老細 之前同佢食飯話香港人識d乜 淨係識炒樓 駁唔到

印度
此post已完

一定係香港最好
香港人最有效率
最醒 最聰明
人唔笑 狗都吠

支那狗不作評論啦 有＄佢哋就有動力
坡狗同韓狗就硬頸
印度就懶 要成日吹 但成本平

坡狗人做野唔差
但d人真係好閪

唔黑心
受害人就係自己
本身國家對自己人民仆街
d人唔仆街跟本生存唔到

一定係坡狗

下下老闆老闆咁叫

叫雞又係唔會閪面

以工作效率黎講
坡狗同香港係最好

非黑即白咩屌你老母

睇上面d留言 好似到到人都做野冇香港人咁快咁
利伸 未試過同其他國家嘅人共事 想知外國人點睇我地

佢哋講嘢係咪會搖頭？

香港人做同事ok 上司就

惡撚到
問下都唔得

真 覺得自己好撚醒 要跟佢果套 唔跟就話你 覺得咁簡單都唔明

咩行業先

印度巴基斯坦 土耳其 成個中東
上面全部都係含家剷

法國真係好自大
有啲都nice嘅但feel到個人勁arrogant

巴基斯坦快撚啲滅國

菲律賓
懶到閪咁 喺啲呀頭面前就扮忙扮勤力 一時就人影都唔見 翻到嚟諸多藉口話幫緊邊個邊個手 實質蛇王
呃同事呀頭忙都算 最弊連自己都呃埋 永遠覺得自己最忙最勤力 一開頭納晒啲野嚟做 但永遠做到半桶水 最後一定搵人執手尾 其他同事工作量仲多咗 真係唔該晒

佢地好多係無乜common sense

公司有個法國人閪到成公司都唔中意佢
連老細都會同我講佢壞話

請教過一位印度同事 佢哋yes同no嘅搖頭係有分別

一堆程序一堆reporting要搞 。

星加坡，好撚自大同無禮貌

利申: 每年同世界超過30個家做生意

做過新加坡nus intern
Chur到核爆
有個香港prof聽講唔夠chur俾人兜咗

支那人奴性重 做細ok
同坡佬work 佢要你奴性重 奸 自私 佢俾好抵人工你

菲律賓人都係

lm

好撚鐘意練精賣懶，盡得中国人真傳

巴黎人會更加明顯
其他城市既法國人都會覺得parisian比較難搞

同埋法國人成日放假 一到夏天就會成間公司輪住放暑假一個月 個個都唔係度 啲野要勁耐先跟到

唔好咁講呀
好多連登仔都係精神上做日本人架

利申做過日資，以後見到日資都唔會考慮

坡佬唔係懶 係閪同廢

佢地睇唔到日本人陰暗面緊係咁講

渣壓到你盡

中國人會鍾意搭膊頭走shortcut，只要解決到目前問題就算，變左好多野事後累積落黎好難跟，次次都係個別例子處理

所有香港以外既人

利申 極chur

真 全部死藍屍奴隸

中國人如果講工作上合作其實唔差，大老闆出得起錢，低層員工又死都死到比你

香港既中高層就最煩麻，好多都無料態度惡劣，唔知點升上去

而坡佬，白鴿眼，高高在上

淨係對所謂嘅長輩要恭恭敬敬咁做狗已經頂唔順

最憎monkey國
d人成日以為自己好撚勁
其實就stubborn都不得了
唔知點解咁自信

托柒都唔識轉膊
乜撚都唔敢決定
船頭驚鬼船尾驚賊
諗埋俾佢唔駛佢做
叫佢落order跟手全自動波
咁都怕死
dklm

香港人同新加坡咪一樣咁西 一樣咁串 一樣咁狗眼看人低

講嗰幾味
一樣可以套落香港

玻狗自以為是 深藍民族 除咗啲特質 政治觀念可以小粉紅到以為新加坡係中國省
支那卸膊唔撚中意承擔 有啲嘢講十萬九千次都唔明 乜嘢都中意錄音call toll 但明明啲嘢係重要而且一個email可以black & white搞掂哂
印度佬口音都算 極到無賴 仲覺得自己好聰明點人order人做嘢

我都有時係連登講日本真實一面
不過連登仔唔願接受 個個我唔知 我唔理
而家日日幾百單 有d公司仲係到規定口罩只可以用白色
其實工作效率，靈活程度 香港真係一流 又有國際視野
不過人禍搞到香港仆哂街

係屌佢老母
諗嘢成日都唔long term積堆屎岀嚟

完全唔flexible

用下你個閪腦得唔得？

痴線
香港人壓力大到要上網無啦啦屌人

同美國人同分公司做得野多後明白點解人地國家咁發達係有原因

你係去exchange ? 智利人英文如何

跟過澳洲上司
係咁話自己好忙好忙 唔緊急既野唔好同佢講
明明我個單係好撚緊急
然後要我日日chur 住佢 佢再望下個日子先發現要做
懶到死又卸膊

坡狗個種自大同囂張
比支那狗過之而無不及
讀書同做野見過好多個
幾乎每一個都係咁撚仆街
香港人都出名西，坡狗係西到冇人有
而印度佬，特別出得國個啲其實好nice

''美國既通常都小圈子''

同日本嗰度

可講你啲見聞？

我唔鍾意台灣人
台灣公司啲人
會成日質疑點解要畀咁高人工香港員工
階級觀念又重

美國人、英國人都可以好麻煩
紐西蘭人反而friendly啲

支那
之前返工條支那人問我點解比120V 一粒6V 嘅LED會唔着
弱智到我唔識答

之前同法國人傾過，
佢地覺得覺得chinese(華人)奴性重，印度人喺office無咩階級觀念

有啲人同老細講野畏首畏尾，好似小學生對住老師咁
唔明啲上司憑咩可以管人食完飯幾點返/唔陪佢OT

個人好認同

最欣賞係佢地鬧完對方之後，件事解決完又會friend返搭膊頭

好過啲坡狗/香港中女上司，件事過咗去，寫完本小器簿之後仲慢慢玩鳩你，你一日唔辭職都仲係面阻阻

冇問題㗎喎

好多玻仔嚟香港做野。
新加坡人工麻麻。

最主要係稅率問題？

以色列，自大都算，完全無道德可言

印象中新加坡稅唔高

香港人:
1.對人不對事
2.所有野都覺得自己啱曬 有自己講人地冇得講
3.仲有勁多八公八婆玩陷害利用排擠

真係好hea
唔set deadline 一定好遲先覆

孤寒到仆街

日本 日本 日本

唔好意思有點激動過頭
3果個其實每個國家都有
但香港人的確係太過明顯對人不對事同埋自我中心搞到小弟有點反感

最基本溝通都做唔到
佢哋啲文章用字好累贅
仲有成日問三樣嘢剩係會答一樣
你只可以每次問一樣嘢 效率超慢浪費時間
同埋蠢過豬閪
做嘢無邏輯 無責任心 無腦 無遠見 無時間觀念
個腦裝屎 好憎同中國人做嘢

坡狗

與其話佢地 chur，有能力嘅人可以 chur
但坡狗純粹係廢同閪，加埋建基於nothing 既傲慢自大，真係頂佢地唔順，on9

你哋做邊行會遇到咁多新加坡同事？

馬拉個個都智障聽唔明人地講野咁

日韓最撚煩
開埋曬d 無意義嘅會議
阻人做野 收唔到工
成間公司做野都要遷就個古董system(類似docs)
要跑好多無謂的流程

離開間公司後發覺自己係公司得到嘅增長近乎零

最憎新加坡 最好泰國

一定係新加坡同支那
兩個國家啲人都係咁垃圾自大 淨係識催我地交野 到問佢地野要佢地交野又咩都唔識死撚左咁
無料扮四條 一條簡單問題都重複十鳩幾萬次 解釋完一輪隔一排又唔記得又再問

公司嗰個係扮到好誠懇話自己幫到手，但得個email 唔會幫手做囉

法國女人 有野搵佢地仲串串貢咁叫你唔好搵咁密 佢好忙 成日做錯野要人幫佢執手尾
台灣人都好煩 催得密又成日搵老細出面
印度佬好懶好廢 成日做漏野 搞出屎就我地食

意大利，超冇禮貌，自視過高

又早收工

新加坡，無論男定女都係八婆臭西
東歐人，又懶又蠢又自私

淨係講工作普遍讀過書支那人其實ok，但仆街果d（通常底層，無咩腦）就可以為左完全無利益既野害人害己

支那人
個心100%係用玻璃做
話佢做錯野就話咁叻你做

唔係，真係唔高人工。
物價唔平

認同第二，我都係咁。
1,3就乜地方嘅女同事都係咁。

其實香港人都唔差 係閪個方面

一定係星加坡，又蠢又閪。自以為是!

我反而覺得好多坡佬都好hea
一般3日嘅嘢下下要預佢一星期
覆嘢又慢，成日當香港假想敵咁
明明個job大家都冇競爭關係
戇鳩鳩咁

支那人好多都完全冇思考能力
講極都唔明又扮明，之後做到pat屎咁
同佢解釋佢個要求唔合理
佢哋就會變人肉錄音機
係咁重複個request就算

印度人我覺得ok
佢哋啲英文發音好多都改善咗唔少
同埋佢哋好多都幾聰明又醒目

法國人啲口音我覺得最難適應
佢哋雖然好似好Hea
但其實佢哋跟到deadline有交到貨

肯定係印度班仆街 推卸責任 又懶又扮蠢 要其他人執手尾 印度狗食屎

新加坡，馬拉，印度
人閪，煩膠，拋書包

+1
冇料到，a字膊，攪是攪非

最勁嘅係印度人講得好有自信，講到好似母語咁，勁快

台灣人 講乜嘢都都婉轉到唔知想點 個個都勁虛偽好有機心

印度 痴撚線嘅
小島國家 賊嚟嘅

因為佢唔識check正經嘢

新加坡人D態度最西啦，識親大部分都係傲慢自大又串

支那賤畜

新加坡
屌佢老母遇過兩個老闆都西撚到爆

新加坡
唔覺得佢哋好閪
我識個幾個都好好相處
出trip會帶你去玩
不過做野好chur係真架

其次係香港啲老屎忽
算住度住
又唔想教你又想你幫佢做鳩晒

試過同個印度佬一齊做group project 下下話自己呢樣唔識個樣唔識 咩都推曬俾人做 屌佢老母

係 理科片我諗最少四分一都係印度片

香港個啲新移民
屌你老母 成個mind set 支那人黎
完全係人治 有事就求你 無事就背後插9你 但自己又無料
然後咩都覺得關係行先

part過印度人
人係幾好 但好懶又唔用腦
有人批評佢就話人歧視佢係印度人

中國人就好多都鍾意磨爛蓆
日頭又唔做嘢 係到夜晚先開始趕
懶勤力咁

印度人，堅聽唔清佢講乜

呢個真

香港有冇印資公司，有興趣想做

有鬼用咩佢地從來唔理deadline

可以postpone人地suggest既deadline成幾個月
send email過去前面要寫[top top urgent action required immediately]先會有人睇

史上最難work with既人種
完全浪費其他人人生
但如果你係佢老細又係鬼佬就唔同講法

真 又freeride 又要你用we7就佢又自我中心 好撚難夾

佢地果種耍太極係純良既香港人永遠學唔到

eg 星期一要果樣野，email寫左份野又寫左
結果佢到星期一未ready
會話點解你唔寫埋如果星期一未搞掂會有咩後果
你一早應該要講，咁我先會make time去做左先

大陸人，唔講道理同操守

點解無人講泰國
口音重，懶得嚟仲要扮明個下先死

佢地係堅problem solver
做過美國公司好多年，之後跟過其他國籍老細，仍然覺得美國人no.1

但美國人有啲workaholic過香港人
仲要係發自內心鐘意做野

中國人做野最乞人憎係佢哋亂咁嚟
試過簽哂quotation簽完單job，個客先話其實呢個scope過唔到legal，找唔到數

印度人同支那人都幾鐘意合作
因為夾到仆街
大家都無規矩可言

日本。唔識變通極按本子辦事，冇應急能力，出奇地萌塞
你唔按章仲會話你跳脫

溝通唔直接，啲英文成日令人會錯意

做下屬就反而好，勤力乖巧

見好多人講印度/巴基斯坦衰懶，但好似冇乜人講到當有一個印度佬入去，好快就全個department 都係佢啲同鄉，跟住就日日圍爐吹水唔做嘢

中國人 做嘢求撚其其得過且過

以前見啲教授或者其他人 (唔係香港人)都聽得明

但係以前見啲教授或者其他人 (唔係香港人)都聽得明印度人英文
係香港人聽唔明/明一半半, 我自己都係

印度 hea撚到仆街
又要急 自己野又唔做
成日比人地d野我地做